【樓市又癲過】CCL四大樓價指數齊升7周 11年首現

樓市上升勢頭持續，中原地產公布的中原城市領先指數CCL，最新報180.16點，相對上周179.5點，按周上升0.37%，再達180點關口，與歷史高位相差約4.5%。反映大型屋苑樓價走勢的CCL Mass報182.25點，按周升0.46%；CCL(中小型單位)報180.12點，按周升0.44%；CCL(大型單位)報180.39點，按周升0.03%。

中原研究部高級聯席董事黃良昇指出，四大整體指數連升7周，兼且今周一併升穿180點，預料樓價走勢將持續上升，惟升幅有機會時大時小。事實上，新春後四大整體指數齊升7周，為2008年2月後、即逾11年來首現，其中CCL期間累升5.44%、、CCL Mass升5.64%、CCL(中小型單位)升5.47%；CCL(大型單位)升5.27%。

樓市升勢可望持續到今年年中，CCL目標為去年歷史高位188.64點，現時相差約半成。

分區方面，今周港島和九龍兩區齊升，新界兩區齊跌，估計未來四區樓價輪流上升。本周九龍CCL Mass報179.11點，按周升1.56%，升幅為7周即近2個月最大，連升8周共8.12%，平該區最長連升紀錄，上一次連升8周是2005年5月，當時累升11.15%。

港島CCL Mass報189.40點，按周升0.64%，連升4周共6.02%。港、九樓價表現持續突出，兩區連升4周，上一次出現是2012年3月。

至於新界東CCL Mass，最新報190.15點，按周下跌0.33%，連升4周後回軟；新界西CCL Mass報162.36點，按周跌0.81%，連升6周後回軟。

廢淡：升幅收窄，姐係跌